\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}
\title{Книга Гарри Поттер и Философский Камень}
\author{Рудишкина Александра}
\maketitle
\begin{abstract}
Гари Поттер подросток одиннадцати лет, в раннем возрасте лишился родителей и был взят на попечение маминой сестрой. Гари живет с семьей своей тети, и даже не догадывается что он избранный. Но в один прекрасный день прилетит сова, и навсегда изменит его жизнь. Он узнает, что ему суждено стать чародеем и учиться в Школе Чародейства и Волшебства. Там он обретет верных друзей и встретит немало врагов, а также узнает, при каких обстоятельствах погибли его родители

\end{abstract}
\section{История создания}
В 1990 году Джоан Роулинг была в переполненном поезде, следовавшем из Манчестера в Лондон, когда идея о Гарри Поттере, по словам писательницы, вдруг «упала на голову».
По приезде Роулинг сразу начала писать книгу. Чаще всего она делала это в своём любимом кафе в Эдинбурге. Роулинг завершила «Гарри Поттер и философский камень» в 1995 году и отослала рукопись нескольким перспективным литературным агентам. Её интересы стал представлять агент Кристофер Литтл, он послал рукопись издательству «Bloomsbury». После того как восемь других издательств отвергли «Гарри Поттер и философский камень», «Bloomsbury» предложило Роулинг 2500 фунтов аванса за публикацию романа. Несмотря на заявление Роулинг о том, что у неё не было в виду какой-либо конкретной возрастной группы, когда она начинала писать книги о Гарри Поттере, издатель первоначально рассчитывал на детскую аудиторию в возрасте от девяти до одиннадцати лет. В преддверии публикации Роулинг попросила своих издателей поместить на обложку более гендерно-нейтральный псевдоним, опасаясь, что представителям мужского пола этой возрастной группы будет неинтересно прочесть роман, если они будут знать, что он написан женщиной. Писательница решила использовать имя Джоан Кэтлин Роулинг (англ. Joanne Kathleen Rowling), используя имя своей бабушки как второе имя, поскольку у самой Роулинг второго имени нет.~\cite{The Magical Worlds}
\section{Оригинальное издание} 
Первое издание романа «Гарри Поттер и Философский камень» было опубликовано 26 июня 1997 года издательством Bloomsbury Publishing.
Иллюстрации разработал художник Томас Тейлор. Обложка представляет собой удивленного юного Гарри Поттера, смотрящего на Хогвартс-экспресс на вокзале Кингс-Кросс в Лондоне.
\subsection{Стивен Фрай\footnote{Стивен Джон Фрай (англ. Stephen John Fry; род. 24 августа 1957 года) — английский актёр, писатель и драматург, известность которому принесли прежде всего роли в британских комедийных телесериалах. }}

В 2002 году была выпущена аудиокнига. Чтецом выступил известный британский комик Стивен Фрай.~\cite{the World of Harry}
\begin{thebibliography}{Литература}
\bibitem{The Magical Worlds}
Дэвид Колберт. Волшебные миры Гарри Поттера. Собрание мифов, легенд, удивительных фактов = The Magical Worlds Of Harry Potter. A Treasury of Myths, Legends, and Fascinating Facts. \newblock  — Росмэн, 2002. — 166 с. — 15 000 экз
\bibitem{the World of Harry}
Tere Stouffer. The Complete Idiot's Guide to the World of Harry Potter. \newblock  — Alpha, 2007. — 272 с.
\end{thebibliography}

\end{document}